日本自駕遊有乜要注意？

去過日本自駕既巴打，可唔可以分享下日本渣車要注意既地方？例如同香港唔同既路牌，駕駛習慣之類，或者香港司機要知道既野。

我google過下。日本轉灣時，即使綠燈，但如果有行人過馬路就要比人過晒先。另外，夜晚渣山路係無燈（我會盡量避免夜晚渣）

我黎緊會去四國。唔該先

基本上揸得掂香港，日本都係一樣
只不過唔需要用香港揸車果種起哂鋼、驚輸蝕態度對日本人
當地人都好禮讓，甚少需要砵人
上高速基本上都會跟牌+40 ，驚既話就跟前車行啦
最緊要睇清楚你份旅遊保Cover咩範圍，買足免責NOC保，否則一出事賠死你

跟前車行，可能前車都係香港人

總之慢慢揸，轉右睇清楚有無人

試過去沖繩
前後車都係香港人

記住人大過車
係得香港同大陸先係車大過人
轉灣通常都係行人馬路綠燈
要比佢地行哂先好郁

十字路口轉右好多時對頭車都係綠燈 要駛去中間等對面無車先轉右
唔好以為自己綠燈就衝出去

轉左就小心行人

唔使躁，慢慢揸，日本人普遍禮讓
如果泊自動停車場，小心塊起落板，確保佢已經降低左先開車，否則車底會刮花

高知某d山路單線雙程小心望同讓前車

小心十字路口 （冇紅綠燈嗰d更加要，有d閃黃燈 閃紅燈 睇清楚）

收費ETC嗰d睇YouTube 小心唔好入錯線

小心轉右有人過馬路

小心高速d路好鐘意收窄，試過行快線突然收窄，嚇死

記得一定要買全保，唔好慳果少少！

係
有咩大吉利是
拖車費

可以就出發前搵定曬
map code / 電話號碼
方便用gps

睇埋有無泊車位

入油keep單，唔好入錯油。
夜晚揸山可以每幾秒就開高燈照一照田雞，唔怕的。
另外日本highway，特別係巿內往往係高架橋，上落坡度斜，彎度又大，早小小收油

最怕DD。如果大家真係對頭遇到正，一條路夠唔夠大家慢慢過？

跟牌 +40 咁激?

收到

閃黃燈，閃紅燈，代表乜意思呢？

一定一定

好，聽聞有map code 好易渣

點睇呢？用google map?

我反而覺得google咩好過跟車嘅map。

好似話日本山路有D無燈仲要單線雙程

間中會有避車處，要是但一邊很退到避車處先再行

大直路行120你會覺得慢

之前去九州發現沿路都無牌

1. 過平交道前要停車， sure 左過左平交道後夠位俾自己架車停先再去
2. 有d 燈係會黃燈閃下閃下， 即係過得（有行人㩒制先會轉燈）
3. highway 咪做快線撚， 你永遠唔夠local 快
4. 入黑揸車咪長開高燈
5. ETC 睇線入
6. 如果你頭車綠燈要右要出袋口位， 對面都可能係咁， 好大機會俾佢頂住睇唔到直行既車， 咪心急篤油衝
7. 咪慳保險錢， 買最貴果隻啦
8. 咪亂咁泊車， 日本牛肉乾唔係320 咁少野
9. highway 入pit 睇住小型車去邊， 大型車係俾貨車既
10. 行錯路咪肴， 慢慢繼續向前行， 等navi 教你行條新路， 唔好死cut 爛cut

ETC 即係AUTOTOLL 係有閘
唔好好似香港 行70咁樣轟住過

我試過和歌山返大阪 +60 追唔到前車

同埋佢地個gps會有少少delay，轉錯幾次路口之後會慢慢開始適應返

公路限80 趕飛機揸到140都比本地人爬頭

其實最緊要小心就得 揸車環境好過香港太多
揸完返香港會揸唔慣 太戰鬥格 同埋一定要讓行人

就算hi花小小都記得即刻報警 如果唔係買咩保險都無效

我生前最後一次揸車就係日本

建議用電話
我覺得查資料時時易搵過map code

係日本雙線雙程行車
前面d私家車見到我係後面 佢會打左燈讓我行先
其實我無推佢 搞到我勁唔好意思
（十次有九次都會讓 日本人會覺得佢阻住後車行）

左右轉灣出路口行人優先
過路行車綠燈可以同時出，唔代表無行人

重要 d 日本人唔係渣 d 咩跑車都追唔到前面

記錯唔係 +60 係 +80

上面咁多炸彈
一睇就知香港冇車
過百飛好撚威
去到公路我都跟牌行,飛咁快托?

我都會跟牌行，而且租既只係車仔，飛咁快無着數

上highway除左rush hour
你唔會跟到限速行
條路又長又闊
至少行100
上面有條友話過飛百好撚威
有咩咁威？
我話你on9就真

仲有
係日本渣車好舒服
d路又靚 人又禮讓
番到香港會發覺香港人渣車真係好撚柒鳩衰撚格

+40係保守 70牌渣130 有幾架爬頭

巴打唔冼咁激動
去到日本無話跟唔跟牌既 順住個勢行就可以
始終人地慢線都踩緊100（牌80） 快線百幾
都係果句 唔冼做最快又唔係最慢就得
果至於咩好威果班小心啦 咁既心態渣車唔得

d highway渣120都好似行緊80咁
行80真係唔多掂

慢線踩幾多關我撚事咩
人地慢線行120,我要跟佢行
我慢慢渣欣賞風景
香港地都行幾多都比人推
有膽咪炒埋來

你傻姐,咁易比人影響
情緒咁易受波動
係香港渣,你咪會落車打鳩人?

唔覺喎
我比人推,閃燈當R痕
你咁易比人影響力,你渣咩車?

BTW 你香港有冇車?

洗唔洗影架Audi你睇？

一睇就你係我所講香港人渣車衰鳩格個類

book左車但冇買到租車公司份保險
係咪可以即場買？

咁搭番巴士啦

咩叫易俾人影響
我唔係好明你講乜？？

跟牌行=衰鳩格?

我幾時講過跟牌行=衰鳩格？

可以呀, 我上次無買, 拎車前佢sell多我一次

我係times攞車
去到問佢先

上次去四國揸呢架玩，總之係日本揸車唔好用香港個套

我日本渣用香港果套,有咩問題?
仲做得足過考牌

揸呢架要咩車牌？

1，2牌

坐底應該要12牌

可能我講得唔清楚，唔好好似香港人係香港做快線L，死推爛推，轉線唔打燈個啲等等

租車俾信用卡

有次入條倔頭路出黎，因為一邊泊滿車，所以我要逆線出。有條撚屌渣住架mark x 迎面高速咁衝過黎，去到幾近我架車先急停，之後係咁怒啤我。好明顯好唔滿意我係逆線阻住佢。正仆街黎，渣車渣到起晒‘鋼’，轉頭佢要走咪一樣要逆線走？！

係入面訓埋？

係呀，係車入面煮野食。正宗去到邊食到邊訓到邊

唔過140唔好行快線，會俾後車閃

買全保！

幾錢一日 係邊間租？

其實香港同大陸都係人大過車 但人唔養佢 車中左你 你真係得不償失

香港渣得掂就冇問題。如果平時香港冇渣開就唔好自駕。

由佢啦
講到自己好岩好自我咁
你自己係慢線跟牌行阻住人仲唔知醜
呢個係禮貌 唔係咩易受人影響
情況許可順住個勢行有咩問題
安全地快我唔會覺有問題
反而你呢d死都跟牌行 死枯枯既人先害死人

跟住人地個勢嚟行，做返個守法嘅駕駛者你會喺日本渣得好開心
記得買保險有幾大cover 買幾大
得閒睇下GPS 預計下一步點行就預先準備
租定ETC 咭
行錯路就等GPS 重新guide 你行
行一排公路就去SA / PA 飲杯野去個廁所休息下

日本人係快但好少會亂揸
上次喺北海道行緊百二三照俾啲旅遊巴過

我第一次自駕都係四國，好好揸成條路都冇車冇人

睇車

閃黃燈=讓字牌
閃紅燈=停字牌

渣180都比架rx 爬頭

去福島 小心撞到人

易唔易租到自動波？

租車既車牌好似係有分別

夜晚行highway見d車好似都會開住高燈
唔開都幾黑下

無牌又無乜車，行大直路140先好似係香港行100咁

> 閃黃燈=讓字牌
錯，日本人都會搞唔清

（信号の意味等）第二条 法第四条第四項に規定する信号機の表示する信号の種類及び意味は、次の表に掲げるとおりとし、同表の下欄に掲げる信号の意味は、それぞれ同表の上欄に掲げる信号を表示する信号機に対面する交通について表示されるものとする。信号の種類 信号の意味歩行者及び車両等は、他の交通に注意して進行することができること。

類似香港管制區閃黃燈

唔好意思，管制區既黃燈即係點呢？

唔好累人累己

入完油 如果有服務人員 記住要講 易姑易姑

... 隧道同青馬青沙嗰啲....

四國有啲國道都係單線雙程
但人哋好先進，會有LED牌提你有對頭車
見到個牌着燈就要醒水停車等

我又想知大家自駕hi 花架車係點報警
報警同佢講我自己撞左等佢通知保險？
利申 自駕幾次都平安所以唔知確實處理方法

一定要報警唔係保險唔包
報警再打去租車公司，再叫個警察講
花少少通常叫你繼續揸
行唔到租車公司會比果架車你

係日本好似報警都要搵當地人幫手先得？
無電話卡有得打

D 路平過香港好多

山區我見本地人都長開高燈，無論有冇對頭車

揾酒店

見到對頭車通常都會熄架wo
同埋有前車我都會熄

唔洗係現場報警？